# Управление данными

## Данные автомобилей и других ТС

- Как проверять штрафы по автомобилям и другим ТС?

    **Штрафы проверяются 2 способами:**

    1. По ИНН и КПП организации.
    2. По СТС авто и других ТС

    Используйте оба способа, чтобы точно не пропустить штраф ГИБДД

    **Настройка проверки по ИНН и КПП:**

    1. Зайдите во вкладку «Мои организации» 
    2. Проверьте, указаны ли все ваши ИНН и КПП, на которые зарегистрированы ТС. (Максимум 10 организаций)
    3. Добавьте недостающие, для этого нажмите кнопку «новая организация» и введите ИНН и КПП

    **Настройка проверки по СТС в первый раз:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте шаблон, кнопка «Скачать файл»
    3. Заполните шаблон, не изменяя названия столбцов и не добавляйте новые.
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».

    **Изменение файла для проверки по СТС:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте ранее загруженный файл, кнопка «Скачать файл» 
    3. Внесите в него необходимые корректировки
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».
    6. Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

    После проверки мы направим письмо на вашу почту, а вы сможете просматривать детали по неоплаченным штрафам во вкладке «Неоплаченные штрафы»

- Как загрузить или обновить список ТС?

    **Загрузка списка ТС в первый раз:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте шаблон, кнопка «Скачать файл»
    3. Заполните шаблон, не изменяя названия столбцов и не добавляйте новые
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».

    **Изменение файла со списком ТС для проверки:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте ранее загруженный файл, кнопка «Скачать файл» 
    3. Внесите в него необходимые корректировки
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».
    6. Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

    Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

- Как удалить ТС?
    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства» 
    2. Скачайте файл, кнопка «Скачать файл»
    3. Удалите из списка необходимые ТС, не изменяйте названия столбцов и не добавляйте новые. Сохраните файл в формате CSV
    4. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».
    5. Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.
- Зачем мне вносить комментарий в список ТС?

    Это необязательно и направлено на упрощение сортировки по штрафам.

    Например попробуйте внести туда тип договора с водителем, его ФИО или просто расширенные данные по ТС, и когда вы будете просматривать детали по штрафу, то там будет этот комментарий.

- Зачем группировать автомобили?

    Группировка автомобилей поможет вам логически объединить списки ТС в группы, по которым в дальнейшем вы сможете сортировать штрафы или просматривать группу в деталях по штрафу. 

    Универсального способа группировки нет, вы можете выбрать удобный для ваших процессов: по типу договора с водителем, автопарку, организации, типу авто и тп. 

    Используйте инструмент для оптимизации работы с штрафами и вашим автопарком.

- Как группировать автомобили?

    **Первый способ — в файле с вашими ТС** 

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте загруженный файл. Кнопка «Скачать файл»
    3. Внесите наименование группы в столбце Группа. (Наименования для одной группы должны быть абсолютно идентичными по раскладке, пробелам, количеству символов. Чтобы не допустить ошибки, копируйте и вставляйте наименования.)

    **В интерфейсе во вкладке «Транспортные средства»**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Создайте группу, кнопка «Добавить группу».
    3. Введите имя группы
    4. Подтвердите создание. Кнопка «Создать группу». Группа появится вверху страницы
    5. Отметьте нужные ТС в списке галочками. Чекбокс в первой ячейке строки таблицы.
    6. Переместите выбранные ТС в группу. Кнопка «Переместить в группу»
    7. Выберите группу из доступного списка
    8. Подтвердите перемещение. Кнопка «Переместить»

    Важно: в файле тоже произойдут изменения и если вы скачаете файл, то там появятся обновленные группы

- Как изменить группу в которую входит автомобиль?

    **Первый способ — в файле с вашими ТС** 

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте загруженный файл. Кнопка «Скачать файл»
    3. Внесите изменения в наименование группы в столбце Группа. (Наименования для одной группы должны быть абсолютно идентичными по раскладке, пробелам, количеству символов. Чтобы не допустить ошибки, копируйте и вставляйте наименования.)

    **В интерфейсе во вкладке «Транспортные средства»**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Отметьте нужные ТС в списке галочками. Чекбокс в первой ячейке строки таблицы.
    3. Переместите выбранные ТС в группу. Кнопка «Переместить в группу»
    4. Выберите группу из доступного списка
    5. Подтвердите перемещение. Кнопка «Переместить»

    Важно: в файле тоже произойдут изменения и если вы скачаете файл, то там появятся обновленные группы

- Как добавить ТС, не добавленный в базу?

    Порой бывает так, что мы находим штрафы на ТС, которые не добавлены в базу. Это происходит потому что штраф выписан на организацию, а значит мы находим их по ИНН или КПП.

    Мы рекомендуем такие ТС добавлять в базу, чтобы точно не пропустить по ним штрафы.

    Для этого есть 2 пути:

    **Загрузка списка ТС в первый раз:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте шаблон, кнопка «Скачать файл»
    3. Заполните шаблон, не изменяя названия столбцов и не добавляйте новые
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».

    **Изменение файла со списком ТС для проверки:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте ранее загруженный файл, кнопка «Скачать файл» 
    3. Внесите в него необходимые корректировки
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».
    6. Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

    Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

## Данные организаций

- Зачем указывать ИНН и КПП организации?

    С 2020 года штрафы выставляются на ИНН и КПП организации. Если вы не укажите все необходимые организации, то рискуете упустить некоторые штрафы.

- Как проверить штрафы по организации?
    1. Зайдите на вкладку «Мои организации» 
    2. Проверьте, указаны ли ваши организации и ИНН / КПП, на которые зарегистрированы ТС. (Максимум 10 организаций)
    3. Если уже есть добавленные организации, то нажмите кнопку «Новая организация»
    4. Введите ИНН и нажмите кнопку «Добавить». Система автоматически получит остальные, нужные для проверки, данные.
    5. Проверка штрафов будет проведена на следующий день.

    После проверки мы направим письмо на вашу почту, а вы сможете просматривать детали по не оплаченным штрафам во вкладке «Неоплаченные штрафы»

    Также советуем дополнительно добавить данные авто и других ТС во вкладке транспортные средства, это поможет не упустить штрафы в случае ошибок государственных систем.

# Отслеживание штрафов

## Проверка штрафов и уведомления

- Как часто сервис проверяет штрафы?

    Ежедневно в период с 7 до 9 утра по московскому времени

- Как часто приходят письма со статусом проверки штрафов?

    Ежедневно в период с 7 до 9 утра по московскому времени

- Что нужно сделать чтобы точно не пропустить штраф?

    Проверяйте почту. Каждое утро вам будет приходить письмо с количеством новых штрафов и информацией о штрафах, которые скоро могут лишиться скидки или рискуют попасть к приставам.

    Заходите в свой кабинет, во вкладку «Неоплаченные штрафы» и просматривайте детали по всем не оплаченным штрафам

- Если штраф попал в ФССП, вы мне сообщите?

    По закону штраф должен попасть в ФССП по окончанию срока для оплаты и периода обжалования — 70 дней с момента выставления. Но на практике может пройти и больший срок.

    К сожалению ФССП ещё не передаёт данные о том, что штраф попал в их производство.

    Поэтому система рассчитывает 70 дней с момента выставления и сообщает о штрафах, которые приближаются к этой отметке или её уже прошли. 

## Список штрафов

- Какие статусы бывают у штрафа и что они означают?

    Скидка - на штраф действует скидка, мы дополнительно подписываем сколько дней осталось до окончания этой скидки

    Без скидки - скидка закончилась, но штраф еще не передан в ФССП, мы дополнительно подписываем через сколько дней штраф рискует попасть в ФССП

    Риск передачи в ФССП - Штраф должен быть оплачен в течение 70 дней с момента получения постановления. После этого он рискует попасть в ФССП

- Что такое «СТС не добавлен в базу»?

    Порой бывает так, что мы находим штрафы на ТС, которые не добавлены в базу проверки. Это происходит потому что штраф выписан на организацию, а значит мы находим их по ИНН или КПП.

    Мы рекомендуем такие ТС добавлять в базу, чтобы точно не пропустить по ним штрафы.

    Для этого есть 2 пути:

    **Загрузка списка ТС в первый раз:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте шаблон, кнопка «Скачать файл»
    3. Заполните шаблон, не изменяя названия столбцов и не добавляйте новые
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».

    **Изменение файла со списком ТС для проверки:**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте ранее загруженный файл, кнопка «Скачать файл» 
    3. Внесите в него необходимые корректировки
    4. Сохраните файл в формате CSV
    5. Загрузите полученный файл, нажав кнопку «Загрузить новый» на вкладке «Транспортные средства».
    6. Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

    Новый файл заменит предыдущий, а проверка штрафов будет проведена на следующий день.

- Что означает фильтр «Только ТС добавленные в базу»?

    Порой бывает так, что мы находим штрафы на ТС, которые не добавлены в базу проверки. Это происходит потому что штраф выписан на организацию, а значит мы находим их по ИНН или КПП.

    Мы рекомендуем такие ТС добавлять в базу, чтобы точно не пропустить по ним штрафы.

    Фильтр «Только ТС добавленные в базу» позволяет показать штрафы только по тем ТС, которые добавлены в базу

- Как посмотреть штрафы только по одной группе?
    1. Зайдите на вкладку «Неоплаченные штрафы» 
    2. Выберите фильтр «Группа», в раскрывшемся списке выберите нужную
- Чем отличается дата постановления от даты нарушения?

    Дата нарушения — дата фактического нарушения ПДД

    Дата постановления — дата когда было выписано постановление о нарушении, эта дата может совпадать с датой нарушения, а может быть позднее.

- Как разделить штрафы по подразделениям, организациям?

    **Первый способ — в файле с вашими ТС** 

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Скачайте загруженный файл. Кнопка «Скачать файл»
    3. Внесите наименование группы в столбце Группа. (Наименования для одной группы должны быть абсолютно идентичными по раскладке, пробелам, количеству символов. Чтобы не допустить ошибки, копируйте и вставляйте наименования.)

    **В интерфейсе во вкладке «Транспортные средства»**

    1. Зайдите во вкладку «Транспортные средства»
    2. Создайте группу, кнопка «Добавить группу».
    3. Введите имя группы
    4. Подтвердите создание. Кнопка «Создать группу». Группа появится вверху страницы
    5. Отметьте нужные ТС в списке галочками. Чекбокс в первой ячейке строки таблицы.
    6. Переместите выбранные ТС в группу. Кнопка «Переместить в группу»
    7. Выберите группу из доступного списка
    8. Подтвердите перемещение. Кнопка «Переместить»

    Важно: в файле тоже произойдут изменения и если вы скачаете файл, то там появятся обновленные группы

## Работа со штрафами

- Как получить квитанцию на оплату штрафа?
    1. Зайдите на вкладку «Неоплаченные штрафы»
    2. Откройте детали нужного штрафа. Кнопка «Детали»
    3. Нажмите кнопку «Скачать PDF или 1C».
    4. В выпадающем списке выберите «PDF постановление»
    5. На ваше устройство скачается PDF квитанция с деталями по штрафу, реквизитами и  QR-кодом для быстрой оплаты
- Как выгрузить штрафы в формате платежного поручения 1С?
    1. Зайдите на вкладку «Неоплаченные штрафы»
    2. Отметьте нужные штрафы в списке галочками. Чекбокс в первой ячейке строки таблицы.
    3. Нажмите на кнопку «скачать Excel или 1С»
    4. В выпадающем списке выберите «1С: Платёжные поручения»

    Начнется скачивание архива с файлами для 1с.

- Как выгрузить штрафы в формате списка Excel?
    1. Зайдите на вкладку «Неоплаченные штрафы»
    2. Отметьте нужные штрафы в списке галочками. Чекбокс в первой ячейке строки таблицы.
    3. Нажмите на кнопку «скачать Excel или 1С»
    4. В выпадающем списке выберите «Excel»

    Начнется скачивание Excel документа

- Что делать, если штраф оплачен, но он все еще отражается в личном кабинете?

    Попробуйте проверить на следующий день, данные актуализируются 1 раз в день после проверки.

    Также это может произойти, если уполномоченный орган еще сквитировал платеж, иногда на это требуется время.

    Если проблема сохраняется, пишите на электронный адрес [IVBezuglov@sberbank.ru](mailto:IVBezuglov@sberbank.ru) или обратитесь к менеджеру, с которым вы контактировали ранее

# Персональные данные

- Что делать если забыл пароль или сменился адрес электронной почты?

    Если вам необходимо сменить учетные данные, пишите на электронный адрес [IVBezuglov@sberbank.ru](mailto:IVBezuglov@sberbank.ru) или обратитесь к менеджеру, с которым вы контактировали ранее

# Другие вопросы

- Что делать если сервис недоступен?

    Обычно это происходит, когда мы готовим для вас что-то новое.

    Попробуйте перезагрузить страницу или зайти в сервис через 15 минут.

    Если проблема сохраняется, пишите на электронный адрес [IVBezuglov@sberbank.ru](mailto:IVBezuglov@sberbank.ru) или обратитесь к менеджеру, с которым вы контактировали ранее

- Куда обратиться, если моего вопроса тут нет?

    По всем интересующим вас вопросам, пишите на электронный адрес [IVBezuglov@sberbank.ru](mailto:IVBezuglov@sberbank.ru) или обратитесь к менеджеру, с которым вы контактировали ранее
